中國大媽無聊時破解到美國密碼 獲中國政府發獎金 850 萬

經歷過坐月，甚至聽過的朋友都知道這是一個相當苦悶的過程，而且限制十分之多。中國一個媽媽在坐月子其間找了一別於常人的解悶方法 — 密碼破譯，坐月其間攻破美國號稱最安全 MD5 密碼系統 和 SHA-1 型密碼，因此得到中國政府獎勵人民幣 711 萬 (約港幣 HK$853 萬)。其後研發 sm3 系統，稱除了她自己之外，幾乎沒人能破解密碼。

該位女士 (王小雲) 其實是一名博士。她自幼就展現了極高的數學天賦，偶然的機會讓她接觸到密碼破譯，從而她對其產生了濃厚的興趣，畢業後仍在該行發展。至於美國安全系統，一直以極大的破譯難度而聞名，所以當王小雲將 MD5 安全系統破解的消息傳出後，讓很多人為之驚訝。然而，這並沒有讓她停止腳步，兩個月後，美國的 SHE-1 型密碼又被她成功破解。

在成功破解兩套密碼之後，王小雲對於密碼系統的理解更趨成熟，還發明了 sm3 系統，聲稱除了她自己之外，幾乎很難有人來破解出這套密碼。為表彰她的貢獻，中國授予她「數學與計算機科學獎」並獎勵人民幣 ¥711 萬。如今王小雲仍然在密碼破解行業中工作，除了在研究密碼外，她還兼任著密碼的教學工作，不斷發表了論文。

實信你啦

教授都叫大媽

北水都叫大媽

Google下

MD-5
1996年後被證實存在弱點，可以被加以破解，對於需要高度安全性的資料，專家一般建議改用其他演算法，如SHA-2。2004年，證實MD5演算法無法防止碰撞攻擊（英語：Collision_attack），因此不適用於安全性認證，如SSL公開金鑰認證或是數碼簽章等用途。

SHA-1
2005年，密碼分析人員發現了對SHA-1的有效攻擊方法，這表明該演算法可能不夠安全，不能繼續使用。

破解d被人破解左嘅野，果然好得閒。

可能就係佢破解，十幾年前

old news is so......

另外呢兩隻hash喺佢之前一早已經破咗都無人講......

On9 跟本做開果行
講到普通人求鳩其都破解到咁
不如講話佢坐月都仲要繼續工作先破解到

咁都可以寫到篇新聞吹奏中國
無聊時？ 佢專業黎架喎

仲有 open source 係人都可以 decode 倒
根本唔係咩新聞

做賊都可以有獎

似係想吹sm3，引導大公司轉佢個加密算法方便 ...
遲D睇下有冇多D新聞吹。

真，呢個先係主因

Sha1份文真係佢出

佢篇文係 rank A conference 出, 七百幾個 citations, 勁野黎

Md5 唔係checksum 咩 破解左係唔係可以比個md5 佢 decode 返個巨型file出來？

之前都有個大陸妹破解到美國軍事衛星信號加密密碼。不過好快就移民左去美國。

個大媽可能 幾十年前就破左啦

幾時破wep WiFi

比廢老打飛機，美國佬d野求其搵個師奶就破解到啦

尋日先有一個post又開 old news黎

將一個博士叫成大媽，新聞炒作

可以方便hacker改完某個file再隨機改某幾個特徵去還原個hash,等受害者中伏

屌唔識不如唔好出聲啦

md5好多static scanner都當成weak encryption

你又識幾多
7-8年前已經有 programe 講幾多秒破幾多個字
你未玩過就真係唔好出聲啦

check左
篇文講既全部都係事實，佢就係2004/2005 年破解左md5 同 sha1 既人
但篇文用字當然係玩誤導
一嚟無講係15年前既事
二嚟博士叫做大媽

CLS，同一篇野連續兩日都見到POST，係咁POST呢D CONTENT FARM想潛移默化，即BLOCK啦

之後就會比人困住日日解碼

Decode sha1024黎睇下

講緊佢md5呀柒頭

上個禮拜先有人po完
又有人回帶 洗版飛機文
拉

sha1 大學都有教crack

其實佢對密碼學好有貢獻佢間接令SHA 要升級更安全SHA-256

是撚但啦
打完飛機
真係開戰
咪又係會比美帝秒

要連登仔承認人地出色既部分真係好難
雖然個新聞寫到件事扭曲哂
但有咩理由去踩返人地破解個部份

係唔係weak cipher 咋

華太師：華安，你去返去掃地啦

cipher suite...

其後研發 sm3 系統，稱除了她自己之外，幾乎沒人能破解密碼。

姐係俾左個後門上面監察用

咁既樣仲有得生仔坐月

經都停埋啦下話

獻醜不如藏拙

豬？

成隊教授既功勞幾年晚努力
係要作故仔作到咁

sha1024 夠係open source
係人都decode到你decode黎睇下

成編文邊到講 sha1024呀

唔係點吸引你睇佢篇新聞

無人同你爭拗sha1024
你話open source就decode到
sha1024 係個例子證明open source同decode無關

How about Project Zero?

笑佢個d炒撚曬車

係有呢類型關文中既encode可以做decode
你就鳩吹到所有
你心理有幾變態先可以咁都搞黎嘈

2004年的國際密碼討論年會（CRYPTO）尾聲，王小雲及其研究同事展示了MD5、SHA-0及其他相關雜湊函數的雜湊衝撞[3]。所謂雜湊衝撞指兩個完全不同的訊息經雜湊函數計算得出完全相同的雜湊值。根據鴿巢原理，以有長度限制的雜湊函數計算沒有長度限制的訊息是必然會有衝撞情況出現的。可是一直以來，資訊安全專家一直無法給出實際例子，而王小雲提供了第一個碰撞範例。

2005年2月，王小雲與其同事提出SHA-1雜湊函數的雜湊衝撞。由於SHA-1雜湊函數被廣泛應用於現今的主流電腦保安產品，其影響可想而知。王小雲所提的雜湊衝撞演算法只需少於269步驟，少於生日攻擊所需的280步。同年8月，王小雲、姚期智，以及姚期智妻子姚儲楓聯手於國際密碼討論年會提出SHA-1雜湊函數雜湊衝撞演算法的改良版。此改良版使破解SHA-1時間縮短為263步。[4]

Source:

似係你死雞撐飯蓋多d喎
柒左就潛啦

MD5 同SHA1？ 咩年代？

你唔拎第個post既內容黎嘈

好出奇咩,呢條友都係咁,唔洗坐監仲做埋專家

明明係佢嘅專業，但個標題講到好似佢响廁所開大嘅時候無意中破解到咁......

咪住先, 有冇炒車架

令到呢個POST入面D人今時今日知道MD5唔安全,
係咪其中一樣原因係佢當年既研究先

坐月??????????
佢個樣停左經架啦喎.......

咁高調, 未睇過水銀蒸發令呀?

一人一個中國宣傳寫文法

美國殘障老人無聊呆坐
忽發奇想破解數十來難倒無數天文學學家的黑洞秘密

你真係唔識 黑客有分白帽黑帽

破解咗唔公佈自己用嚟做壞事就話係賊啫

好撚搞笑 佢話呢個sm3「除咗佢」冇人破解到
即係有backdoor唔安全囉

睇上面啲留言其實支那人就係原罪唔關有無料事

連登仔平均年齡中學係咁上下

係人都識啦咁都攞嚟做新聞

連登仔知識水平都唔知有冇知乎同百度嘅一半

佢係用閪窿換密碼

0分重作

北水叫大媽灑

柒到駁唔到要轉話題

想問中國啲微信、支付宝等等嘅用乜嘢crypto algorithm？係用美國佬發明嘅定係自家土砲製嘅？

如果破解到係咪會犯國安法架？